emmanuel todd travaille sur l'origine des systèmes familiaux à l'échelle planétaire et sur le lien entre pluralité des structures familliales traditionnelles et diversité des sociétés modernes. Il a publié plusieurs ouvrages, parmi lesquels L'Illusion économique (Folio Gallimard, 1999) 